SSD boot 但system係HDD

新手砌左部新機
裝win10 個時選左裝係ssd 到
裝完發現我隻HDD係3TB 但只係俾我用～2TB

上網做左陣功課
發現係認左我隻hdd 做MBR
如果要用盡3TB 就要轉返做GPT

當我想format 隻HDD 轉GPT 時
但發現hdd 入面大約有個500mb 叫系統保留
唔俾我delete
有無方法可依將呢500 mb 既system 轉去SSD
or 直接delete 左個系統保留？

最白痴做法
Clone SSD Windows Partition出黎
Format SSD
Clone 系統保留過去SSD
SSD分割好partition
Clone SSD Windows PARTITION 返去SSD

不過咁做就請你預備定windows碟 修復個bootmgr

無嘢要留就
Backup to ext hdd
拔咗隻hdd先，重裝windows
跟住先format HDD

裝多次咪得
windows 都無限裝幾多次

無野要留
我今晚返去拔左隻HDD 重裝window

想問下係咪window detect 到個SSD 有system
HDD 個系統保就Delete到
會唔會我重裝完 插返隻HDD都唔俾我format

你唔好抆hdd住
然後準備好隻windows10既重裝usb
用usb手指開機第一個step有得俾你format hdd同ssd
format完你再關機先拆個hdd出黎重裝

如果你裝完windows
用windows入面磁碟管理黎format都係唔俾你
要再裝software先做到

唔該巴打
今晚返去試下

我想問其實係咪我自已on9
裝window 時選錯咗啲咩先會裝左個boot係ssd 但system 係HDD
如果我format 完HDD 唔拆出來
再重裝一次window 得唔得

可以 你插完windows 手指之後
step 1叫你揀裝係邊或者format邊隻hdd既時候
你揀晒全部都㩒一次刪除
完成後就淨係揀ssd揀新增
佢會將ssd分3個分區
你再揀最大果個㩒安裝

你應該係之後裝果陣同時揀晒ssd同hdd黎“新增”

網上是但拎張示意圖
source